\p
\begin{enumerate}
\item
$$a_{n+2} - 5a_{n+1} + 6a_n = 2$$
ابتدا این رابطه را در
$x^{n+2}$
ضرب می‌کنیم چون بزرگ‌ترین اندیس
$n+2$
است:
$$a_{n+2}x^{n+2} - 5a_{n+1}x^{n+2} + 6a_nx^{n+2} = 2x^{n+2}$$
$$\sum_{n=0}^{\infty}a_{n+2}x^{n+2} - 5\sum_{n=0}^{\infty}a_{n+1}x^{n+2} + 6\sum_{n=0}^{\infty}a_nx^{n+2} = 2\sum_{n=0}^{\infty}x^{n+2}$$
$$\sum_{n=0}^{\infty}a_{n+2}x^{n+2} - 5x\sum_{n=0}^{\infty}a_{n+1}x^{n+1} + 6x^2\sum_{n=0}^{\infty}a_nx^n = 2x^2\sum_{n=0}^{\infty}x^n$$
فرض می‌کنیم
$f(x) = \sum_{n=0}^{\infty}a_nx^n$
تابع مولد برای جواب باشد:
$$\sum_{n=2}^{\infty} - 5x\sum_{n=1}^{\infty}a_nx^n + 6x^2\sum_{n=0}^{\infty}a_nx^n = 2x^2\sum_{n=0}^{\infty}x^n$$
$$f(x) - a_0 - a_1x - 5x(f(x) - a_0) + 6x^2f(x) = \frac{2x^2}{1-x}$$
$$f(x) - 3 - 7x - 5x(f(x) - 3) + 6x^2f(x) = \frac{2x^2}{1-x}$$
$$(1 - 5x + 6x^2)f(x) = 3 - 8x + \frac{2x^2}{1-x}$$
$$f(x) = \frac{3-8x}{1-5x+6x^2} + \frac{2x^2}{(1-x)(1-5x+6x^2)}$$
$$f(x) = \frac{(3-8x)(1-x)+2x^2}{(1-x)(1-5x+6x^2)}$$
$$f(x) = \frac{10x^2-11x+3}{(1-x)(1-2x)(1-3x)}$$
با استفاده از تجزیه کسرهای جزئی داریم:
$$f(x) = \frac{2}{1-3x} + \frac{1}{1-x} = 2\sum_{n=0}^{\infty}(3x)^n + \sum_{n=0}^{n}x^n$$
$$a_n = 2 \times 3^n + 1; n \geq 0$$
\item
برای هر یک از این
$n$
شی متمایز، سری هندسی
$1 + x + x^2 + \cdots$
انتخاب‌های ممکن برای آن شی(یعنی هیچ، یا یک، یا دو یا...) را نشان می‌دهد.
$$f(x) = 1 + x + x^2 + \cdots$$
تابع مولد و جواب مطلوب برابر است با ضریب
$x^r$
در
$f(x)$
. اکنون داریم:
$$(1 + x + x^2 + \cdots)^n = \frac{1}{(1-x)^n}$$
$$= \sum_{i=0}^{\infty} \binom{n+i-1}{i} x^i$$
پس تعداد حالات انتخاب
$r$
شی همان ضریب
$x^r$
است که می‌شود:
$$\binom{n+r-1}{r}$$
\end{enumerate}