        \p
\begin{enumerate}
\item
تابع مولد دنباله‌ی
$a_n$
را
$A(x)$
در نظر می‌گیریم. در این صورت:
$$A(x) = a_0 + a_1x + a_2x^2 + a_3x^3 + \cdots + a_nx^n + \cdots$$
$$-2xA(x) = -2a_0x - 2a_1x^2 - 2a_2x^3 - \cdots -2a_{n-1}x^n - \cdots$$
با جمع عبارات فوق داریم:
$$(1-2x)A(x) = a_0 + (a_1 - 2a_0)x + (a_2 - 2a_1)x^2 + \cdots + (a_n - 2a_{n-1})x^n + \cdots$$
با توجه به این که
$a_0 = 1$
و رابطه بازگشتی
$a_n -2a_{n-1} = 2^n$
داریم:
$$(1-2x)A(x) = 1 + 2x + 2^2x^2 + \cdots + 2^nx^n + \cdots = = \frac{1}{1 - 2x}$$
پس:
$$A(x) = (\frac{1}{1-2x})^2 = \sum_{r=0}^{\infty}(r+1)(2x)^r$$
و
$$a_n = (n+1)2^n$$
\item
تابع مولد دنباله‌ی
$a_n$
را
$A(x)$
در نظر می‌گیریم. پس:
$$A(x) = a_0 + a_1x + a_2x^2 + a_3x^3 + a_4x^4 + \cdots$$
$$-3xA(x) = -3a_0x - 3a_1x^2 - 3a_2x^3 - 3a_3x^4 - \cdots$$
$$2x^2 A(x) = 2a_0x^2 + 2a_1x^3 + 2a_2x^4 + \cdots$$
پس:
$$A(x)(1-3x+2x^2) = x + \sum_{i=2}^{\infty}(a_i-3a_{i-1}+2a_{i-2})x^i$$
$$= x + \sum_{i=2}^{\infty}2^ix^i$$
$$= x + \frac{(2x)^2}{1-2x}$$
$$= \frac{4x^2+x-2x^2}{1-2x}$$
$$= \frac{2x^2+x}{1-2x}$$
پس:
$$A(x)= \frac{2x^2+x}{(1-x)(1-2x)^2} = \frac{B}{1-x} + \frac{C}{1-2x} + \frac{D}{(1-2x)^2}$$
طرفین عبارت بالا را در
$(1-x)(1-2x)^2$
ضرب می‌کنیم:
$$2x^2 + x = B(1-2x)^2 + C(1-x)(1-2x) + D(1-x)$$
با قرار دادن
$x = 0$
داریم:
$$B + C + D = 0$$
با قرار دادن
$x = 1$
داریم:
$$B = 3$$
با قرار دادن
$x = \frac{1}{2}$
داریم:
$$D = 2$$
پس:
$$C = -5$$
یعنی:
$$A(x) = 3\frac{1}{1-x} - 5\frac{1}{1-2x} + 2(\frac{1}{1-2x})^2$$
$$= 3\sum_{i=0}^{\infty}x^i - 5\sum_{i=0}^{\infty}(2x)^i + 2\sum_{i=0}^{\infty}\binom{i+1}{i}(2x)^i$$
پس:
$$a_n = 3 - 5 \times 2^n + 2 \times (n + 1)2^n$$
\end{enumerate}